石油生產商敦促川普向中國施壓 要求其按承諾購買美國原油

【彭博】-- 獨立石油生產商周二提醒川普政府稱，中國承諾兩年時間購買524億美元美國原油，但落後於進度，儘管與此同時該國還在從俄羅斯和沙烏地阿拉伯進口原油。

美國勘探與生產委員會(American Exploration and Production Council)致信美國貿易代表萊特希澤，敦促政府對中國採取強硬立場。

「中國在2020年前幾個月僅購買了極少量的美國原油，同時增加了從沙烏地阿拉伯和俄羅斯的原油購買量，」該委員會執行長Anne Bradbury稱。「中國政府必須採取必要步驟，以維持作為美國可信賴的貿易伙伴的良好信譽，而不是增加從俄羅斯和沙烏地阿拉伯等國家的進口。」

這標志著石油公司及其國會盟友正在油價暴跌中掉轉矛頭。數周以來，石油行業巨頭和川普政府一直把注意力放在沙烏地阿拉伯和俄羅斯的作用上。行業領導者先前曾懷疑中國按1月與川普達成的貿易協議履行能源購買承諾的能力。

「我們的行業正處於關鍵時刻，」Bradbury對萊特希澤表示。「必須採取一切可能措施來減輕原油供過於求的影響，解決美國獨立生產商面臨的存儲能力問題，尤其是要讓中國承擔對美國的貿易義務。」